<jartassagok>
	<jártasság>
		<név>Anatómia/Élettan</név>
		<szükségesFőérték>
			<főértékNév>Intelligencia</főértékNév>
			<szint1_3>40</szint1_3>
			<szint4_6>50</szint4_6>
			<szint7_9>60</szint7_9>
			<szint10>70</szint10>
		</szükségesFőérték>
		<jpIgény>
			<szint_1>100</szint_1>
			<szint_2>100</szint_2>
			<szint_3>100</szint_3>
			<szint_4>200</szint_4>
			<szint_5>200</szint_5>
			<szint_6>200</szint_6>
			<szint_7>300</szint_7>
			<szint_8>300</szint_8>
			<szint_9>300</szint_9>
			<szint_10>800</szint_10>
		</jpIgény>
		<leírás>A gyógyítás nehezen képzelhet? el a test felépítésének és m?ködésének ismerete nélkül. Ezeket az ismereteket tartalmazza ez a jártasság.
Jártasságpróbára ritkán kerül sor, mivel az anatómia/élettan tudása benne foglaltatik az orvoslás jártasságban, s ha a tudás kétséges, inkább a gyakorlati alkalmazás, vagyis a gyógyítás válik bizonytalanná – tehát a legtöbb esetben az orvoslás jártasságpróba jelenti az anatómiai és élettani ismeretek elbírálását is.
Amennyiben mégis kifejezetten az anatómia/élettan jártasságpróbára van szükség, a célszámot az anatómia/élettan jártasság szintje és a Mesél? által meghatározott feladatnehézség határozza meg.
		</leírás>
	</jártasság>
	<jártasság>
		<név>Orvoslás</név>
		<szükségesFőérték>
			<főértékNév>Tudat</főértékNév>
			<szint1_3>40</szint1_3>
			<szint4_6>50</szint4_6>
			<szint7_9>60</szint7_9>
			<szint10>70</szint10>
		</szükségesFőérték>
		<szükségesJártasság>Anatómia/Élettan</szükségesJártasság>
		<jpIgény>
			<szint_1>400</szint_1>
			<szint_2>400</szint_2>
			<szint_3>400</szint_3>
			<szint_4>700</szint_4>
			<szint_5>700</szint_5>
			<szint_6>700</szint_6>
			<szint_7>1200</szint_7>
			<szint_8>1200</szint_8>
			<szint_9>1200</szint_9>
			<szint_10>3000</szint_10>
		</jpIgény>
		<leírás>A jártasság segítségével mindenféle betegséget gyógyíthat a karakter, legyen az fert?zés, vagy szervi eredet?. Nem alkalmas viszont a nyílt sebek és egyéb harci sérülések kezelésére, s nem lehet vele az elvesztett Fizikumpontokat pótolni. A gyógyító eljárás folyamán a gyógyítónak mindig szüksége van gyógyszerekre. Ezeket megvásárolhatja, vagy egyéb jártasságok segítségével maga készítheti el. Amennyiben nem áll rendelkezésére a megfelel? gyógyszer, a gyógyító alkalmazhat kevésbé hatásosakat (az orvoslás jártasságpróbáját úgy dobva, mintha alacsonyabb lenne a jártasság szintje), illetve ha kevésbé hatásos gyógyszer sincs kéznél, a gyógyító a lehet?ségeihez mérten széttárhatja karját, és imádkozhat páciense gyógyulásáért.
A helyes orvoslás igényli a betegség diagnózisának felállítását. Bizonyos egyszer?bb, hétköznapi el?fordulású betegség esetében nem szükséges a diagnózis jártasság a felismeréshez, valamint a tüneti kezeléseket is el lehet végezni diagnózis jártasság nélkül (pl. a lázas beteg h?mérsékletét csökkentheti a gyógyító akkor is, ha nem tudja, mi okozza a lázat... és persze van orvoslás jártassága). A tüneti kezelés azonban csakis id?leges hatású lehet – a betegségt?l függ?en egy-két dinamikadobást lehet kiváltani vele (egy-két napi gyógyítás), további alkalmazása hatástalan.
A jártasságpróba célszámát az orvoslás jártasság szintje és az aktuális betegségszint határozza meg.
		</leírás>
	</jártasság>	
<jártasság>
		<név>Regenerálás</név>
		<szükségesFőérték>
			<főértékNév>Tudat</főértékNév>
			<szint1_3>50</szint1_3>
			<szint4_6>60</szint4_6>
			<szint7_9>70</szint7_9>
			<szint10>80</szint10>
		</szükségesFőérték>
		<szükségesJártasság>Orvoslás</szükségesJártasság>
		<szükségesJártasság>Sebkötözés</szükségesJártasság>
		<jpIgény>
			<szint_1>300</szint_1>
			<szint_2>300</szint_2>
			<szint_3>300</szint_3>
			<szint_4>600</szint_4>
			<szint_5>600</szint_5>
			<szint_6>600</szint_6>
			<szint_7>1200</szint_7>
			<szint_8>1200</szint_8>
			<szint_9>1200</szint_9>
			<szint_10>3000</szint_10>
		</jpIgény>
		<leírás>...
		</leírás>
	</jártasság>	
<jártasság>
		<név>Sebkötözés</név>
		<szükségesFőérték>
			<főértékNév>Ügyesség</főértékNév>
			<szint1_3>30</szint1_3>
			<szint4_6>40</szint4_6>
			<szint7_9>50</szint7_9>
			<szint10>60</szint10>
		</szükségesFőérték>
				<jpIgény>
			<szint_1>200</szint_1>
			<szint_2>200</szint_2>
			<szint_3>200</szint_3>
			<szint_4>400</szint_4>
			<szint_5>400</szint_5>
			<szint_6>400</szint_6>
			<szint_7>600</szint_7>
			<szint_8>600</szint_8>
			<szint_9>600</szint_9>
			<szint_10>1500</szint_10>
		</jpIgény>
		<leírás>...w
		</leírás>
	</jártasság>	
<jártasság>
		<név>Diagnózis</név>
		<szükségesFőérték>
			<főértékNév>Intelligencia</főértékNév>
			<szint1_3>40</szint1_3>
			<szint4_6>50</szint4_6>
			<szint7_9>60</szint7_9>
			<szint10>70</szint10>
		</szükségesFőérték>
				<jpIgény>
			<szint_1>100</szint_1>
			<szint_2>100</szint_2>
			<szint_3>100</szint_3>
			<szint_4>200</szint_4>
			<szint_5>200</szint_5>
			<szint_6>200</szint_6>
			<szint_7>400</szint_7>
			<szint_8>400</szint_8>
			<szint_9>400</szint_9>
			<szint_10>1000</szint_10>
		</jpIgény>
		<leírás>...
		</leírás>
	</jártasság>	
</jartassagok>